教師集體投訴幼稚園校長涉包庇虐兒 欺壓處理私務

曾有其他教師粗暴對待幼兒，包括把匙羹大力塞入學生口中，但被校長包庇。(李華輝攝)

大角咀有幼稚園校長被指公器私用，勞役教師處理個人文學作品及粉飾家中庭園，事後更涉篡改會議及工作紀錄，企圖偽造文書逃罪，該校長又涉包庇教師虐待學童。多名教師向當區區議員求助，要求教育局嚴正處理。東網記者正向教育局及校方查詢。

大角咀一所幼稚園多位教師向區議員李傲然求助。A老師指，該校校長要求教師為其庭園畫壁畫，3名教師連續3星期、每星期6日，朝9晚5到其位於上水的居所髹油漆及畫壁畫，導致老師需要用晚上私人時間準備教材及安排網上教學事宜。

後來區議員接獲教師投訴，校長涉嫌篡改學校會議記錄，稱教師同意為校長處理私人事務，聲稱畫壁畫是校園美化先導計劃，又要求教師在被篡改的紀錄上簽名。

B老師則表示，全體教師都在疫情期間被要求釘裝及編輯校長的個人文學作品，並使用學校的印刷機大量複印，每本都要印80份，以便派發給自己的朋友，而相關的文學作品充滿政治意味，老師難以接受工作期間為校長處理私事。

至於C老師更目擊校長去年捉住一名有特殊需要的K1學生的腳，在地下拖行入課室，當時有老師欲阻止，但被主任示意停止。另外，該校亦有老師多次虐待學生，曾有學生發脾氣不吃飯，她便用力搖晃幼兒，大聲喝罵，又把匙羹大力塞入學生口中，惟校長只推說「生得咁靚點會係咁嘅人」、「粗魯咗啫」，事件不了了之。

教師又稱，曾有人向教育局投訴，但教育局向校長公開投訴人的姓氏，校長更在會議上表示見過局長，對方稱只是「好小事」，教育局只會派分區主任處理。

李傲然表示，是次事件非常嚴重，突顯現時教育的漏洞，教育局和執法部門需即時介入處理和監督，以保障學童的權益。他指，教育局高層必需到涉事幼稚園視察和督導，除了解事發的經過之外，亦必須正視在疫情期間有否學校高層藉機欺壓基層教員，令教學質素下跌，學童權益無從保障。

李傲然表示是次事件非常嚴重，突顯現時教育的漏洞。(李華輝攝)

教師曾被校長勞役，編輯個人文學作品。(李華輝攝)

叫教師去私人居所油牆痴孖筋

見到巴斯光年笑咗

你話幫手畫幼稚園入邊啲壁畫都叫工作呀，而家係私人屋企喎

睇死又係低賤女人做校長
女人有權特別賤閪格

仲要寫埋啲藍詩

咁都唔撚交信
得果2皮野,做校長隻狗

校長更在會議上表示見過局長，對方稱只是「好小事」，教育局只會派分區主任處理。

藍屍啦好明顯

個校長成日同教育局開會

有間幼稚園用自己命名

你話呢

香港幼稚園協會

間學校成日請主任

個名都衰過人
死得垃圾幼稚園

好彩個校長唔係男人啫
唔係啲女miss 就慘啦

痴撚線

全體教師都在疫情期間被要求釘裝及編輯校長的個人文學作品

佢嗰啲算文學作品
衰過乜乜乜標語創作比賽喎

話個校長宣揚港獨咪得

教畜真係特別多呢d心理有問題既人
之前爆過幾單虐待動物都係教畜

D督學入到去咪 話睇唔到 無証據

而間野最近係幼教secret俾人爆大鑊

好似話遞咗信啦喎

原來幼教得兩皮野咁少

既然呢個校長講到事件中涉嫌粗暴對待幼兒嘅老師係靚女，咁有冇相可以俾大家睇下？

呢間真係好出名

三十年前K1係度讀左年，記得成日被呢個校長搞到爆喊(個時已經係校長)，已經唔記得有無被佢打，不過一定有比佢鬧到仆街。

全香港九成大、中、小幼校長都係藍啦

翻查資料，該校校監雷庭蓀為校長胡肖霞丈夫

記著唔好blame the victim
教職員選擇去/留都唔代表間學校所做嘅嘢係正確， 被揭發係好事。有d人離職搵到第二間當然好事，但係走唔到嗰d唔等於要繼續被壓榨，而係要社會各方發聲改變呢個局面。

幼稚園比中小學更仆街， 幼稚園某程度係一間教育公司，即係話炒你/執笠 按公司做法，而中小學炒老師就要填返資料（合約就容易d/常額就一定要寫報告）

好似啲邪教叫啲教徒做嘢

交信之前梗係要收集資料做鳩佢先啦,就咁走咪下一班人當災

包庛虐兒真係好仆街

又係教畜真係屌啦星
咪撚搞D細路仔啦好心

乘機幼兒教育都支那化

聖乜乜幼稚園

藍到咁，睇死隻校長唔會有事
就算拉咗佢都係入狗局拍曬膊頭咁喺到吹水走程序

唔開名

「生得咁靚點會係咁嘅人」

呢d叫文學？

屌那星，20幾年前細個讀呢間，有次俾人踢爆我食飯食唔乾淨，俾個miss知道咗大力扯爛我件衫出來當眾全班文革式批鬥羞辱咁款，我仲keep有張畢業照，好認得佢樣，諗返起真係好恐佈，佢個日心情唔靚情緒大爆發，隨機捉咁幾個出來批鬥下，全班嚇到唔敢出聲，嗰下氣氛我諗細路仔真係驚到傻

退休法官胡國興的胞妹、多間知名幼稚園校長胡肖霞捲入濫權醜聞

推

呢間野咁垃圾都生存到咁耐

我有朋友個女係讀呢間
我知個「靚女老師」係邊個
真人豬閪嚟，人醜心地仲醜

咁佢退學未

佢話係先導計劃
先係學屋企練
之後係學校畫

教育界由幼稚園到中學大部分都係女校長
大學先係男校長

而家似係個校長要交信多d

局長都係藍啦

Link?

個校長不嬲閪人黎

所謂既文學作品/詩歌真係好肉酸